【懇求大家幫手】小弟我下禮拜開講座，向日本人介紹香港抗爭

今次我受到有30年歷史嘅日本民間教育機構 さっぽろ自由学校「遊」 邀請，會喺日本時間7月31號18:45 ～ 20:45開online講座（純日文），同日本人介紹反送中以嚟嘅抗爭史。

今次講座主題係「香港の人々の闘い方」（香港人的抗爭方式），意在用客觀嘅角度展示過去一年香港人各種各樣嘅抗爭方式，同時論述抗爭嘅巨大意義。

さっぽろ自由学校「遊」係日本好出名嘅民間教育機構，有30年歷史，年年都開好多唔同course，有大量日本民眾參與。呢期因為武肺緣故所以改為online授課。
我嘅講座係「香港と台湾 自由と自治を求める人々の闘い（香港與台灣 追求自由和自治的人們的戰鬥）」系列嘅第三講。

順帶一提，我應該係さっぽろ自由学校「遊」近期唯一一個——亦有可能係史上絕無僅有嘅——全程用日文講講座嘅外國人

今次會顧及日本聽眾習慣，盡可能用通俗易明嘅語言講解過去一年香港嘅抗爭史。當然，既然是做講師，咁喺整體敘事水平上，我會保證講座水平不低於日本學界「現代史研究」嘅基本水準。

希望大家幫手呼籲身邊嘅日本人嚟參加。當係「了解下過去一年嘅香港」都好。
連登仔唔好扮自己冇日本人朋友。

今次講座內容非常多，而且主要受眾係日本人，所以應該會用比較快速嘅日文嚟講，如果有連登仔嚟捧場但聽唔明嘅話，可以事後聯絡我，我哋再慢慢交流。

Online講座免費，但採用預先報名方式，要事前send Email畀主辦方（moshikomi@sapporoyu.org），寫明「講座名稱」、「ID（筆名都得）」、「你Email Address」。
講座前一日校方會send Email畀你。

さっぽろ自由学校「遊」Homepage

今次講座嘅Facebook Page

PS
1、「楊維理」係penname。
2、小弟我根本不驚國安法。
3、演講時會有少少voicechange，但會非常native。

-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------

另外有個預告：
小弟我前幾日以「香港本土ACG團隊『AiKaHKProject』召集人」身分，接受咗日本「時事通訊社」採訪，同日本記者談笑風生一個多小時，其間狂屌日本親中派政客二階X博
（堅係談笑風生，個日本記者笑得大聲過我）
目前報導尚未出街，敬請期待，出街後第一時間補link。

最後再sell下我上述嘅文宣project：
香港本土ACG團隊「AiKaHKProject」早前得到DGX團隊授權合作之後，喺日本眾籌網站Campfire發起眾籌，資金會用於製作日式ACG風格MV作品，展示現今香港嘅「悲歡離合」。總共需要50萬yen（約3.5萬HKD）。

原本我接受 さっぽろ自由学校「遊」邀請做講座後會有一筆幾可觀嘅報酬——我打算用呢筆錢嚟填補文宣project嘅開支，但而家因為講座改為online形式，所以一充子都冇得袋。依家日本疫情依然嚴重，小弟我連做散工都冇能為力，依家只能夠勉強維持生計。

懇求大家大力課金支持日本戰線文宣。

眾籌page：

文宣project詳情以及課金方法：

個文宣project之前喺動漫台開嘅post，日本記者篇報導出街後會再去其他台出新post：

「AiKaHKProject」Twitter：

「AiKaHKProject」Telegram：

TL;DR
1、請大家resend or參加講座
2、請大家課金支持日本線文宣